<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Le Raising Hops, bar à bières artisanales à Lille on Raising Hops</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Le Raising Hops, bar à bières artisanales à Lille on Raising Hops</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 09:18:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Notre campagne de financement participatif est réussi !</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/campagne-financement-participatif-reussi/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:18:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/campagne-financement-participatif-reussi/</guid>
      <description>Notre financement est un succès. Encore merci à tous les participants d&amp;rsquo;avoir contribué d&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre !&#xA;Comme annoncé dans un précédent article, nous avons lancé une cagnotte sur le site KissKissBankBank afin de récolter des fonds pour la création de notre bar à bières.&#xA;Nous sommes heureux de vous annoncer la réussite de notre campagne de financement participatif avec 2705€ de contribution de la part de 35 personnes !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lancement du financement participatif du Raising Hops</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/financement-participatif-raising-hops/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/financement-participatif-raising-hops/</guid>
      <description>Participez à la création du Raising Hops et obtenez des contreparties pour chaque don !&#xA;Nous sommes ravis d&amp;rsquo;annoncer le lancement de notre campagne de financement participatif pour aider au lancement du Raising Hops.&#xA;Notre campagne de financement participatif Le financement participatif est une approche qui donne à chacun la possibilité de participer activement à la création de notre projet. Notre campagne se déroulera sur la plateforme Kisskissbankbank où nous avons crée des niveaux de contribution adaptés à tous les budgets.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lancement de la Newsletter du Raising Hops !</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lancement-newsletter-raising-hops/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lancement-newsletter-raising-hops/</guid>
      <description>N&amp;rsquo;oubliez pas de vous inscrire à notre newsletter pour recevoir toutes les informations du bar, une fois par mois !&#xA;Le projet avance et à cette occasion nous lançons donc la newsletter du Raising Hops ! Vous n&amp;rsquo;êtes pas encore abonné(e) ?&#xA;Inscrivez-vous en cliquant ici, ou via le formulaire en bas de cet article.&#xA;Cette newsletter est quelque chose de très important pour nous, elle permet de créer une relation supplémentaire avec notre communauté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La bière trappiste, un trésor brassicole monastique</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/la-biere-trappiste-un-tresor-brassicole-monastique/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/la-biere-trappiste-un-tresor-brassicole-monastique/</guid>
      <description>La bière trappiste est considérée comme l&amp;rsquo;une des meilleures au monde en raison de son goût unique, de sa méthode de brassage traditionnelle et de son histoire fascinante.&#xA;La bière est une boisson millénaire appréciée à travers le monde, mais certaines bières se distinguent par leur qualité et leur histoire particulière.&#xA;Parmi elles, la bière trappiste occupe une place d&amp;rsquo;honneur. Fabriquée par les moines trappistes au sein de leurs monastères, la bière trappiste est un véritable trésor brassicole.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La brasserie HUB de Roubaix ferme définitivement ses portes</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/brasserie-hub-fermeture/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/brasserie-hub-fermeture/</guid>
      <description>Triste nouvelle dans le milieu brassicole Lillois avec l&amp;rsquo;annonce sur leur compte Instagram de la fermeture de la brasserie HUB (Hoppy Urban Brew) de Roubaix le 13 juillet prochain, 5 ans après son ouverture.&#xA;La situation économique actuelle aura eu raison de la brasserie roubaisienne. Rappellons que d&amp;rsquo;après l&amp;rsquo;association Brasseurs de France, 10% des brasseries menacent de fermer en 2023 en France. Une situation critique avec deux années de covid suivi par l&amp;rsquo;augmentation du prix de l&amp;rsquo;énergie et des matières premières qui menacent toute la fillière brassicole.</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 raisons de boire sa bière craft dans un verre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/5-raisons-boire-sa-biere-dans-un-verre/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/5-raisons-boire-sa-biere-dans-un-verre/</guid>
      <description>Enfin une bonne raison de boire dans un joli verre.&#xA;On ne boit pas son vin à la bouteille, et on ne sert pas son champagne dans des verres d&amp;rsquo;eau, ça devrait être pareil pour la bière !&#xA;Pourtant, dans leurs publicités, les brasseries industrielles aiment nous montrer à quel point c&amp;rsquo;est cool de consommer sa bière directement à la bouteille.&#xA;Voici 5 bonnes raisons de déguster sa bière craft dans un verre !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le festival Bière à Lille s&#39;expatrie à Roubaix</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/le-festival-biere-a-lille-arrive-a-roubaix/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/le-festival-biere-a-lille-arrive-a-roubaix/</guid>
      <description>Le festival Bière à Lille, ou BAL pour les initiés a fait un arrêt à la condition publique de Roubaix, l’occasion de découvrir 5 brasseries roubaisiennes et 5 brasseries de la région invitées pour l’occasion !&#xA;Le festival s’est déroulé du 12 au 13 mai, et pendant deux jours de nombreuses activités étaient proposées : concerts, brassin collaboratif, dégustation, animations, exposition…&#xA;Chacune des 5 brasseries roubaisiennes a eu l’opportunité d’inviter une brasserie amie, l’occasion de découvrir toujours plus de brasseurs talentueux de la région !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canette ou bouteille de bière : laquelle est la meilleure ?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/canette-bouteille-laquelle-est-meilleure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/canette-bouteille-laquelle-est-meilleure/</guid>
      <description>La bière en canette a longtemps été décriée. La fameuse “8.6” n’a surement pas aidé. Aujourd’hui cependant, les brasseries sont de plus en plus nombreuses à conditionner leur bière en canettes. Procédons étape par étape pour comprendre pourquoi.&#xA;1. Le goût Commençons avec le plus important bien sûr, le goût !&#xA;Maintenant, on peut le dire : Il n’y a aucune différence de goût entre les deux contenants.&#xA;Contrairement à la légende urbaine, l’aluminum de donne aucun goût à la bière.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 défauts et faux-goûts les plus fréquents dans une bière</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/8-defauts-et-faux-gout-biere-artisanale-les-plus-frequents/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/8-defauts-et-faux-gout-biere-artisanale-les-plus-frequents/</guid>
      <description>Les goûts sont propres à chacun : on peut adorer le goût d’une bière qu’une autre personne déteste et vice-versa.&#xA;Par exemple, si on fait goûter une IPA très amère à une personne qui n’aime pas l’amertume, elle risque de ne pas aimer la bière et elle pourra même penser que cette bière possède un défaut, alors qu’en réalité son amertume est sa qualité gustative.&#xA;Il faut savoir que dans la bière, on retrouve différentes flaveurs et différents goûts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bière artisanale : 4 règles pour bien la conserver chez soi</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/biere-artisanale-4-regles-pour-bien-la-conserver-chez-soi/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/biere-artisanale-4-regles-pour-bien-la-conserver-chez-soi/</guid>
      <description>La bière artisanale est devenue très populaire ces dernières années, en grande partie en raison de la qualité supérieure de ses ingrédients et de son processus de production. Les brasseurs artisanaux mettent l&amp;rsquo;accent sur la fabrication de bières uniques, riches en saveurs et en arômes, ce qui attire les amateurs de bière du monde entier. Cependant, la bière artisanale est également plus délicate et nécessite une attention particulière lors de sa conservation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bière artisanale ou bière industrielle, quelle différence ?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/biere-artisanale-biere-industrielle-difference/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/biere-artisanale-biere-industrielle-difference/</guid>
      <description>La bière artisanale (ou Craft beer en anglais) désigne les bières fabriquées par des artisans dans une brasserie ou micro-brasserie indépendante.&#xA;On peut définir les brasseries artisanales comme « petite, indépendante et traditionnelle » :&#xA;Petite : Production annuelle de 6 millions de barils de bière ou moins Indépendante : Moins de 25% de la brasserie artisanale est détenue ou contrôlée par un membre de l’industrie de l’alcool qui n’est pas lui-même un brasseur artisanal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feuille de route : le bilan des 3 premiers mois</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/feuille-de-route/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/feuille-de-route/</guid>
      <description>Cela fait maintenant trois mois que je travaille quotidiennement au développement de mon projet en parallèle de mon CDI à L’abbaye.&#xA;La création d&amp;rsquo;une feuille de route permet de se situer dans l&amp;rsquo;avancée du programme et connaitre les prochaines étapes de celui-ci. Bien cadrer ses objectifs permet de progresser plus rapidement et dans l&amp;rsquo;ordre pour ne pas s&amp;rsquo;y perdre.&#xA;Avec le recul, j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression de ne pas avoir beaucoup avancé jusqu&amp;rsquo;à maintenant, mais la préparation en amont nécessaire à la bonne avancée du projet m&amp;rsquo;a prit beaucoup de temps que je compte regagner sur les prochaines étapes, qui seront décisives pour la suite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Analyse du marché de la bière en France et ses chiffres clés</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/analyse-marche-biere-france/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/analyse-marche-biere-france/</guid>
      <description>L’analyse du marché de la bière en France Pour convaincre, il faut un bon business plan. Pour faire un bon business plan, il faut une analyse de marché. Pour faire une bonne analyse, il faut des chiffres ! Après avoir parcouru de nombreux sites spécialisés, voici ceux que j&amp;rsquo;ai retenu.&#xA;En France, 65% des bières sont vendues en supermarché Signe que la bière industrielle est majoritaire, et pour encore longtemps.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les 3 formations obligatoires pour créer un bar en France</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/3-formations-obligatoires-creation-bar/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/3-formations-obligatoires-creation-bar/</guid>
      <description>Pour lancer un bar en France, il existe plusieurs formations obligatoires à effectuer.&#xA;Que vous souhaitiez ouvrir un bar, une franchise ou un restaurant, des formations sont à suivre.&#xA;Les lois et les arrêtés mis en place doivent être respectés afin d’assurer la sécurité du public.&#xA;Le permis d&amp;rsquo;exploitation La première formation à suivre est le permis d&amp;rsquo;exploitation d&amp;rsquo;un bar. C’est une démarche très importante qui marque le lancement de votre entreprise, et qui permet de connaitre et appliquer les règles et normes suivantes :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pourquoi et comment lancer mon projet de bar à bières sur Lille</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/pourquoi-et-comment-lancer-bar-bieres-lille/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/pourquoi-et-comment-lancer-bar-bieres-lille/</guid>
      <description>Un bar, oui, mais quel bar ? &amp;ldquo;Le Raising Hops est un bar à bières indépendant, basé à Lille. Il propose de nombreuses bières pression ou en canette artisanales et locales pour découvrir l’univers de la bière, que vous soyez amateurs ou experts.&#xA;Si vous n’aimez pas la bière, de nombreux cocktails et spiritueux ainsi que des boissons sans alcool sont proposés dans ce lieu qui se veut simple et chaleureux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le Raising Hops : Mon projet de création d&#39;un bar à bières</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/projet-creation-bar-bieres-artisanales-locales-lille/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/projet-creation-bar-bieres-artisanales-locales-lille/</guid>
      <description>Qui n’a jamais eu l’idée de lancer son propre bar ? C’est ce qui m’est arrivé il y a déjà 10 ans, une idée qui semblait irréalisable et qui avait disparue de mon esprit jusqu’à peu.&#xA;Après avoir lancé mon entreprise d’UX/UI designer en septembre 2020, et passé près de 2 ans à travailler seul chez moi, j&amp;rsquo;ai eu besoin de changer d&amp;rsquo;air. J&amp;rsquo;ai donc décidé de postuler à un emploi de barman dans une célèbre brasserie sur Lille début juillet pour occuper mes vacances et découvrir ce milieu.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
